#Ansible 

Globalité des types de fichier : yaml

1-Task

2-Module

3-Inventory

4-Playbook


(Ansible Galaxy:site de la commu avec divers modules)

/////
# connexion rapide ssh:
$ssh-keygen-t rsa -b 4096 (sur la machine Control)
$ssh-copy-id root@IP       (sur la machine Control mais avec user et l'adresse ip du manage)
$ssh root@IP
////

VM:
La carte Virtual Box : 192.168.56.20/24

ControlNode:192.168.56.21/24
ManageNode : 192.168.56.22/24
https://docs.ansible.com/ansible/latest/installation_guide/intro_installation.html#installing-ansible-on-rhel-centos-or-fedora

# installation Ansible:

[root@Ansible ~]# sudo dnf install epel-release && dnf install ansible


ansible-playbook -i hosts.ini nginx.yml -K (le -K sert à préciser son mdp)


